# Torrent Client

## Важная информация
---
1. Сохранение настроек приложения производится в файл, лежащем в текущем каталоге приложения, в xsolla/TorrentClient.ini
2. Сохранение всех файлов (*.torrent, *.resume, принятых файлов) происходит в текущий каталог приложения
3. *.resume файлы - это файлы состояния для быстрой проверки уже полученных блоков
4. Для загружаемых торрентов отключен режим auto-manage. (Если его включить, то это приводит к тому, что 
установленная на паузу какая-либо сессии через некоторое время стова продолжает загрузку (происходит автоматически resume)). 
5. Значимые настройки вынесены в файл config.h.
6. Работа с torrent-ами реализована через библиотеку libtorrent (rasterbar).
7. Чтобы скомпиллировать под win нужно сперва установить Visual Studio 2015-ом 
Причем галочками отметить x86 компилятор. Тогда в Creator-е появится сам компилятор    
Естесственно, что потребуется сам комплетк Qt (я собирал на 5.11.2) где при установке галочками надо    
отметить поддержку компилятора "VS x86 2015" Потому что именно под x86 (а не x64) нужно пересобоать    
libtorrent (Собирать libtorrent нужно под VS prompt предварительно настрив доп. переменные окружения)
    
set BOOST_ROOT=D:\distr\libtorrent\boost_1_69_0    
set BOOST_BUILD_PATH=D:\distr\libtorrent\boost_1_69_0\tools\build\v2    
set OPENSSL_ROOT_DIR=C:\OpenSSL    

Сначала конечно собиратеся утилита b2 из комплекта boost Собирается она bootstrap.bat-ом.    
Проблема никаких нет Потом собирается и инсталируется сам boost (собирается через b2 install)    
Собирать я собиратл b2 Ну и проект собирать естесственно то же под 2015-ым x86 компилятором


## Моки API
В репозитории имеется каталог api/torrents, в котором хранятся в подкаталогах *.torrent файлы и index.html.
необходимо скопировать каталог api со всем его содержимым в любое место дискового простарнства целевой машины, которое 
доступно для любого web сервера. Для отладки был использован сервер apache без каких либо дополнительных настроек конфигурации.
Каталог api был размещен в /var/www (ОС Debian 9.2).
Программа будет искать api по адресу ```http://localhost/api/torrent```

## Реализованные опции
1. Отображение пиров и сидов
2. Сохранение состояния загрузки торрентов между перезапусками программы
3. Установка enable: false в JSON сервера вызывает паузу в загрузке файла
Установка enable: true в JSON сервера вызывает продолжение загрузки (resume).
4. Код программы пропущен через встроенный "Clang-Tidy и Clazy" из комплетка QtCreator
5. Проведена сборка библиотеки boost (1.69) и libtorrent (1.2)(rasterbar) под платформами linux и windows
Сборка под windows осуществлена при помощи Visual C++ build tool 2015 (x86)

Условный скрипт для linux

Сборка boost
```
wget https://dl.bintray.com/boostorg/release/1.69.0/source/boost_1_69_0.tar.gz
tar -xzf boost_1_69_0.tar.gz
cd boost_1_69_0
./bootstrap.sh
b2 install
```

Сборка libtorrent
```
git clone https://github.com/arvidn/libtorrent.git
export BOOST_BUILD_PATH=~\boost_1_68_0\tools\build\v2
export BOOST_ROOT=~\boost_1_68_0
cd libtorrent
b2 install
```

Условный скрипт для windows

Сборка boost
```
cd boost_1_69_0
bootstrap.bat
b2 install
```

Сборка libtorrent
```
git clone https://github.com/arvidn/libtorrent.git
set BOOST_BUILD_PATH=c:\boost_1_68_0\tools\build\v2
set BOOST_ROOT=c:\boost_1_68_0
set OPENSSL=c:/OpenSSL
cd libtorrent
b2 install
```
## Описание классов:

Класс **Controller**
---
Объект создается в main.cpp.    
Создание объектов-потоков и рабочих объектов **TorrentGetter** **TorrentDownloader**

Класс **TorrentGetter** 
---
Объект создается в Controller и там же переносится в поток.    
Реализация получение JSON файлов и torrent-файлов через API

Класс **TorrentDownloader**
---
Объект создается в Controller и там же переносится в поток.    
Реализация получения самих файлов организована через библиотеку libtorrent (rasterbar).    
Самым главным в классе является слот void run(), предствляющий собой бесконечный цикл опроса состояний alert-ов
библиотеки libtprrent. Цикл иногда усыпляется при помощи QThread.msleep(). Для корректной работы сигнал-слотового механизма в 
цикл вставлен QCoreApplication::sendPostedEvents(this).    
В классе есть так же таймер QTimer timer. Он отвечает за периодическое сохранение resume-информации скачиваемых файлов.
Особенность данного таймера в том, что формально он принаждежит данному классу, но фактически выполяется в основном потоке, 
иначе он бы был просто заблокирован работой слота void run()

**Translation**
--- 
Реализация языковой поддержки (в том числе динамической).    
В объект данного класса передается указатель на QSettings. Это необходимо, чтобы класс мог
сохранять выбранный язык и эта настройка сохранялась бы от запуска к запуску.    
Для реализации динамического переключения языка применен "trick", использующий особенности qml. Именно с этим 
связан тот факт, что все текстовые строки, встречающиеся в коде кроме qsTr() снабжены еще и постфиксом 
" + translation.emptyString".

Класс **TorrentListModel**
---
Реализация модели MVC для отображения в QML.    
Унаследован от QAbstractListModel

